慷港人之慨，慷港人之命 - 林夕

慷港人之慨，慷港人之命 - 林夕

歡迎13億人來港接受免費治療武漢肺炎，醫管局是這意思嗎？

不是，就別在記者會公開現在僵化的條例，唯恐來港的隱性帶原者還不夠多。什麼？這是醫管局的規例？遇有懷疑患上現行《國際衛生條例》所列疾病，治療住院費全免？例如09年人類豬流感？為什麼不舉沙士為例？

規例規例，禁蒙面法就一錘定音，幾日內生效，縱使經法院宣布違憲，現在還沒打算撤回上訴，難怪不敢全力呼籲戴口罩之必要，說什麼洗手更重要，重要你個頭，你頭上烏紗帽才更重要吧。

只能被動要求入境者主動填寫健康申報書？看醫生要坦白旅遊史、接觸史，只靠病人坦白，亦跟法律部研討病人瞞報會否構成法律責任？ 研究到有法律責任，恐怕已有數不盡的帶原者闖港。要不要再學蒙面法的效率呢？不然學台灣，隱瞞通報，罰15萬台幣，構成妨礙疾病管理者，監禁三年以下刑期。之前無此例，是，之前也沒2019新型冠狀病毒啊。想台灣防堵大陸輸出的非洲豬瘟，最初攜帶和豬肉製品者，罰五萬，後來漸漸加碼，現在罰100萬台幣，最初有走數者，後來先付款後入境，籌不出來不准離境。

還有， 醫療無分國際膚色，說得多好聽，你問問要抽生死籤的醫護人員，他們什麼膚色國籍？別分那麼細了，只要是人就有義務要治療，醫護人員與本地港人何嘗不是人。不必打人道主義道德牌了，沙士時期，香港可敬專業的醫護人員比誰都更人道，更有道德，更具專業精神。

這對香港人也有莫大好處？我學林氏先不管普通香港人死活， 醫護人員的命在此關頭是否有雙重的價值呢？疑似個案對醫療體系負擔最大，有限醫護人員對無可估計的病患，萬一垮了，就真的無分膚色國籍的人都救不了，你還談何人道？

人道主義誰敢不支持，如果香港公立醫院一向沒有超負荷的問題，如果在疫情初起時香港已經封關，如果目前沒有大量陸客在港趴趴走，如果肯定入境者在過關前沒有先吃退燒藥，可惜沒如果，現在為時已晚。

醫管局以人道為由，或是以收費會嚇怕病人不敢求醫，反而多港人不利，若不是奉林鄭諭，就未免太不了解市場機制，不諳人性陰暗。有免費治療，需求在平日已經反映出來，更何況今日喊救命？

正如藥房，國產不可信，醫療也不可信，唯信香港醫療，你自己把自己弄垮了，決策者自己到英國，看能不能接受免費治療看看？大愛無疆啊。人道？香港有足夠口罩嗎？這是慷港人之慨，也慷港人之命。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com